讀asso讀到好辛苦

見人地份份野都好高分
再望下自己😣
好驚第一年第一個學期gpa 2都冇
有冇asso上u過路人可以分享下
你哋第一年第一個學期GPA幾高
如果出現我呢個情況 會唔會太嚴重

Asso低過2都係出嚟做野把啦
你上得嚟問 一定有人屌到你一文不值後門狗

後門咪後門 至少我有努力過

gpa 2都無 努力左去邊

我驚冇

加油呀樓主 知道入asso都難免會好辛苦 不過你chur住溫書之餘都要記得放鬆下 唔好影響到心情

辛苦咪唔好讀囉。

Quit 囉！

的yr1 sem a4.0 sem b 3.34

我唔知應該捱埋落去定係走 因為我感覺自己應該係最後嗰25%人

me too，樓主邊間？

開少啲po上少啲連登跟著用呢啲時間去死背爛背啦屌

U space

Yr1 sem a 3.4
Sem b 3.9
Yr2 sem a 3.7
Sem b 3.9x

入hku

hi.同學

首先你有無交漏過野 如果準時交足 好少話抵過2.5
其次你功課有無事前自己將全部科嘅期限（及每份功課佔幾分）列出黎，預返時間去做，最好將每科個人同埋團隊分數比重都列出黎，a range拉curve 嘅話可能某科個人分得10% 都要認真做。
最後你有無每份功課都嘗試搵老師問

我有交齊功課係見到自己有兩份功課比其他同學低 期中考試分數得50% 其他同學有60%70% 我比呢兩份功課嚇親

讀乜嘢

每次都deadline fighter最後一日做
at least b+以上 利申冇心機鳩做

aalh

asso gpa 2 quit啦

如果真係冇2，建議出黎做野

先問自己
真心想讀書
定係唔想做野，逃避現實

唔洗同人比較 做好自己

廢能到

有錢就駁得上degree.

利申 : IT狗 全部HEA讀 HD>Degree>Master

Exam 追囉

Yr 1 sem a: 3.74 b: 3.73
Yr 2 sem a: 3.8 b:3.6

樓主加油 係咪讀緊啲唔啱自己嘅嘢咋？

我以前4 基本上你非理科

錄晒音都唔難有4

每堂至少聽2次

即堂清

即係都有認真做？
咁點解會咁低分？
係咪英文問題呀？

如果係語言能力問題 建議你
一係提高英文先
二就係去讀ive

Asso gpa2都冇 出嚟做嘢好過啦
2都攞唔到 真係睇唔出有努力過囉
除非你話你有讀寫障礙之類果啲病啦

正常人
唔努力讀：2.5左右 少少努力：3左右 好努力讀：3up

正常一科百幾人 隨時都冇一兩個係真係grad唔到（姐係唔過2）
有冇心讀 有冇努力讀心照啦

我都好辛苦有份asm f燃咗

正常人都有3up

Asso 都覺得辛苦入到U會更苦
諗清楚自己想要咩嘢先

Asso gpa 3都沒出嚟做野好啲

唔係每個人啱讀書，但你咁低分係顯示你生活習慣有d問題，你出黎做野都係痛苦

讀asso都過唔到二不如早d出黎賺錢
學歷同搵錢根本無咩關係

不服入黎辯

你都on撚9 真心有交功課 同做quiz 低分極都有2以上 你低過1真心建議為你老豆老母悲哀 生個仔出尼禁撚蠢仲要比禁多錢佢讀asso都讀唔成

清泉
btw 加油樓主

要問心你鐘唔鐘意呢科 我三年前讀hkcc揀左科我唔啱讀嘅account 最後gpa唔過2俾啲ta勸退學 但係我知道自己對理科係比較有興趣 （當初唔揀因為驚冇出路）之後下定決心去Ive讀hd先覺得讀自己鐘意嘅科都好輕鬆～ 利申：而家係8大後門狗

4個sem 4 3.7 3.7 3.3
CU

Year1 sem1 2 hea讀都過3

樓主太弱啦 我個個sem都4.9以上 平均最後都4.78

中學已經努力嘅人先可以係asso發光發熱

低過2連後門都入唔倒

asso努力都冇2

自己想早啲接觸社會 我讀asso係聽人哋話asso畢業都冇好難出社會搵食

自問自己已經比dse付出更多

第一年第一個學期係最入門最易。

你如果覺得 gpa 2 都無， 你真係要撫心自問有冇努力過，因為你呢個情況真係好嚴重。

第一個學期gpa 太差，其實會影響final GPA

假設
Year 1 sem 1: GPA 2
Year 1 sem 2: GPA 3
Year 2 sem 1: GPA 3
Year 2 sem 2: GPA 3
平均計都係得2.75

如果有努力過，你可能唔係讀書材料。

我dse b5 17分 係真係loser

4 4 4 4

仲讀ive 樓主grad嘅時候25未

我有交功課只係分數比其他人低

我之前讀asso IT大把人讀唔惦quit，year1 sem 1有個fd，我同佢溫書佢都係得2.0gpa quit，識幾個努力都唔過3，好多人2尾，過3已經會有真polyu(not speed)既top up offer

今年18

如果quit
Repeat DSE
點睇

禁你有冇諗過點解人地做到高分你做唔到？ 唔係上連登開個post取下暖就會過3 你都要諗下自己衰咩架 asso係要努力讀 你連asso都讀唔好 禁你點樣上U? 根本就係一個懶字 但自己死都唔認

做野啦
一年十幾萬 4 5年都幾十萬

想知咩叫後門？

網課open book都唔掂?

但係我目標係8大 求其一科

GPA 低過3都冇後門入
何況係2

怕啫

我個科可能太過專業 唔岩我

咁你係咪死捱落去

好多人25先開始讀year1

Ive hd 易拎高分？

真心係就del app del social media摺埋讀啦
18歲唔chur 一來冇學歷二來冇u life你一定會後悔
除非你理想唔洗用degree嚟實踐

Sorry

Asso裸考都過2.6啦 上堂聽下書就得

做嘢就讀HD啦。讀乜鬼Asso?
Asso係for人讀書上U,當然HD都可以，但注重工作性質

第1個sem唔過3.3已經可以quit

完全認同

當年第一個sem 一科F 一科C 出到黎sem GPA都有2.08

如果最後放gpa真係2都無 建議唔好嘥時間讀書quit asso出嚟做嘢
唔係人人都啱讀書 讀唔到都無乜大不了

努力咗都咁低分 真係唔好嘥屋企人錢啦
Top up不嬲過3一定收 又唔係ugc

識人
sem1 2.3
sem2 3.7
sem3 3.9
sem4 3.6
入hku engine

認真 依家靠自修DSE 升返上U
18分都升到U. 理科20分都入到3大理科
仲易過讀asso hd 升
又慳返幾皮

我讀asso it個陣好少人真係讀唔掂會quit
亦都無你講到咁多人唔過3
真係認真少少讀既都輕鬆過3
利申cccu 自問唔算好認真讀 無爆4 最後上3大

梗係唔係得hkcc IT入某幾科PolyU IT related top up先有，其他asso/ive 3.幾先入到，佢個種top up係真係PolyU campus上堂喎， graduate salary 仲要PolyU算高個堆，唔計醫療科。
我之前讀好多人都唔過3，成日聽人要retake。

Final 比返多啲心機 真係要摺埋溫
同埋yr1 努力啲 可以拉高gpa
加油

我hkcc上到year 2啲 lecturer都話呢科好多人quit咗

我識入3大個堆都成日摺lib，同一科去sit堂上2次都有。

上網搵條gpa公式計下自己之後又要幾多分先入到u，追到咪讀落去，追唔到就quit

asso點唔同人比較 a range有數

我有時走埋堂
基本上唔摺lib

最後一屆cccu學生初頭入去以為輕輕鬆鬆就入返U，最後sem A個GPA得2.97chur左三個sem之後都係得3.1，最後認命入鯨大

去外國啦

當你出來工作就會後悔冇做好人生規劃 求其讀乞食科只會浪費金錢同青春

當年專登天地堂中間摺lib 夜晚仲有返pt
有野唔明第一時間email問tutor
要鬥你嗰科難唔難無意思
易嘅科都無得個個爆4
你付出幾多係客觀 得到幾多就睇運

科就自己揀 asso就係咁
決定好你真係想同人鬥定想為出嚟做野而讀
你個心態就好唔同 只會諗自己仲有咩可以付出

唔係點解當年日日頭條都asso跳樓

喺space 淨係攞過一個B 真係唔明有咩咁難讀 努力咗都覺得難嘅覺得唔啱聽都要quit asso 出去做野架喇 你唔啱讀書asso 都覺難比你上返u 你可能咩都fail 柒晒

咁你真係要預咗呢一科會b- 或以下，個人經驗大約中位數會拎到b/b+， 你有無諗過你因為咩原因低分過人，唔識、無時間做、無consult、諗唔到原因？ 考試係背定應用題？ 講真一科半科唔會話整死你 我都拎過C 最後都over 3.7

Asso只要肯溫肯背就真係唔難過3
不過要先問你對而家讀呢科有冇興趣先
冇興趣既話好難上心讀

好難F 你做咗啲咩

我相信好多人都係咁 但如果con足老師 會穩陣好多

都係既
不過就算asso畢業，但唔係專業科，個人覺得只係好過冇畢業
利申：過來人

認真講asso鳩讀唔溫都起碼3以上，俾啲心機讀3.5+basic啦，真係無嘅話可能你唔啱讀書，不如直接出嚟做嘢算

asso都讀到1pat屎咁嘅話
你都係快d出唻做野算
學下整車整水電有門手藝好過

你有無早啲做好send畀tutor consult comment
Space基本上tutor都畀first consult畀啲意見你改
尤其第一年 下次自己識做

deadline fighter就自求多福

btw上連登勿認真，上面嗰啲咩好易讀，個個4444你睇下就算，有讀過asso一定唔會咁講，asso你會捱到仆街同埋asso hd依，又無人權的，你預會好多人屌鳩你廢，總之都係嗰句你努力啲捱完佢之後先再諗ugc/top up都未遲

on9 讀過space就知 上u 3.3基本
望天書都知

我考試大部分都係要計數 同理自己 英文低一般睇唔明

知你叻啦ching我cccu chur撚到死都係得3.1，可能科問題，最後個個grad左都入唔到ugc得幾個叫做入返city

讀abms asso

都真 其實asso過3好易....
利申 過來人 asso入3大

屌你出咗grade先上黎叫春啦
驚驚驚

屌見到個個晒gpa3.5X或以上真係

利申：cgpa得3.0X

我份人好易怕 我個陣dse以為自己抄硬 點個知出到 自問都唔錯 利申band3尾

咁就更加唔洗讀
你冇努力過拎2 仲可以用努力去追
你都努力過都得2 咁都冇辦法

SEM1得2既話 連ASSO都未必畢到業 仲講咩入U

都唔錯啦

理科
同埋都睇屋企人，如果差不多退休，真係可以早D出黎做野

唔上唔落，上8大都上唔撚到真心要chur就chur盡佢

樓主目標就係ugc
太空過來人講事實佢聽啫
向下比無意思
唔通同佢講得啦keep住你已經好叻咩

asso仔點樣畀人睇唔起
自己又睇唔起自己
讀過都知

本身入嚟想支持下
唔過2⋯⋯搵第二科/出嚟做嘢啦

代表你自己做仲衰過抄人

認真出黎做野吧啦，過幾年mature student 入OU再讀大學

認真？咩科可以搞成咁

3.95

我代入返自己咋，嗰時同樓主一樣又係sem a食左屎，之後上連登睇啲人點講，個個話咩咁撚廢咪撚讀啦咁樣，我覺得真係未必個個頂得住依啲，會越睇越諗係咪真係放棄自己算想俾啲鼓勵樓主其實

安慰嘅說話當然好聽
但真心 明知讀asso都搏唔到上去 真係唔好嘥錢嘥時間
條條大路通羅馬

比心機

邊有幾多分係基本根本科科平均分落差都好大，不過個平均分一定過3

我自己覺得asso真係最難捱個段時間，因為自己中學無讀過書，尤其啲數科，次次人地學緊新嘢，自己都要pick up返啲基本嘢先（屌，啲對手仲要好多都計左果啲數三/四年），又要戒打機，日日摺lib巴

反而asso之後個底打返好，輕鬆好多

騰 狗輸 割精鵩肺鵩貼索陪災骙嘴教士貼隊骹哩別盯

樓主要諗諗係咪真係要讀落去

認真講句 asso都讀唔來不如諗下其他出路
或者諗下會唔會其實係唔夠勤力 或者改善自己讀書方法啦

入u點會無基本 space有本天書
咩科grad入ugc都會盡量mark低GPA
講緊都差唔多十年前
嗰陣競爭激烈好多掛
真係未見過低過3.3入ugc

樓主都係讀太空 得閒咪去借天書激勵下自己

下 我hea讀 冇聽過書都keep住3個sem >3.6喎 真實事件，再唔係你睇返我之前啲post
我當你能力差啲 ，真係冇乜腦都會過3
<2真係懷疑你智商過低

Yes me 曾經 space too
minimum 3.2-3.4 有機
2.9, 3 入到u只佔超級少個別例子
一就係入到啲非八大

我覺得冇咩俾人睇唔起，係你自己睇唔起自己啫
睇少啲連登啦

Cccu 好易喎
我都係cccu

真咩，我社科狗表示

2真係唔洗諗
ASSO背曬D野, 唔洗睇REF BOOK都可以3.3以上啦

比你上到大學, 要睇REF 你咪1.0?

暴大grad左好多年都係有條刺
思想植入左真係好難改

聽講啲階級觀念重到仆街你asso入/唔係名校出身已經會俾人排

3.1= (2.97+3x)/4
x = 3.14
由2.97 chur完得3.14請問chur咗啲咩

真

用讀書嘅錢早啲用嚟投資，次後啲錢仲多高佢地出嚟做野嘅錢，仲未計埋啲學費

想同樓豬講
讀U仲辛苦

主要係人地yr3已經埋哂堆啫，係我哋無啦啦突然zip埋嚟，project每次都交齊嘢反而好受歡迎

後門狗入番非八大心儀科或八大水泡科唔難
但連3都無係咪要反省下發生咩事

Y 睇得連登太多？
不過識fd易傾向senior entry既係真既

堅....1個月有10個present，反而asso得2、3個

仲有三份project 但已經完Sem要考試

其他唔知
暴大無呢樣野
不過senior entry好難識人
叫幸運有兩年hall life
啲人已經熟曬圈子日日踢拖 我住左半年先慣

唔係話想屌樓主 只係投射返自己 想要就all in
唔好講已經自問努力左
asso就係賽跑 跑得無人快無人幫到你
唔理你幾努力幾努力都好 只可以再畀多啲

同tutor打好關係絕對有幫助
會幫你改多幾次啲功課話你聽有咩你係唔識

認真過來人
之前讀hkcc gpa 頭2個sem 3.3
但hkcc max 係4.5 所以呢個gpa算係下游個班
身邊朋友仲要個個學霸 之後真係好努力讀書
日日溫成10個鐘
elective 簡哂背野就可以拎高分既科（自己擅長就得）
最尾2個sem 3.8 仲早過我fd拎offer

咁真係考慮轉科

真係睇科 我果科畢業果陣35 個over 3.4

senior entry識唔到真朋友
得固定groupmate

去洗碗啦,唔好浪費學費

我都係社科
當年3.3係基本 10-15%入到UGC

老實講 通常讀到咁上下，啲功課交到咁上下，都會大概知自己FPS可以去到幾多。如果你會驚自己冇2，你都食得屎

邊間asso

GPA*

Me2
又撞正肺炎

讀asso低分不如走，蝕學費
讀完上唔到大學=無讀過

Asso冇8成以上 你都係出嚟做嘢啦

Asso驚上唔翻u個壓力真係大既
上唔翻同哂左兩年時間加錢無分別
不過asso努力讀真係9成都上得翻
最少我未見過人係努力讀而上唔翻u

計唔計top up 先？

我頂得住只係想聽下大家意見

咁我應唔應該捱埋 如果捱我應該可以

認真答你 你cgpa 無3 無大學會in你 有啲科甚至會要求有3.3先見下你 你諗下4個Sem你第一個都唔過2 之後爆4都上未必上到3
Asso上唔到大學就乜都唔係... 衰過IVE 人地都叫有張證書揸手 所以樓主不如諗吓讀唔讀落去好 可能會雙失(上唔到大學+浪費幾萬) 或者諗吓轉科

真係出grade先決定啦
如果term gpa真係得2.頭
你心態係捱就唔好曬時間

你讀呢科係文科
其實GPA浮動都幾大
同埋文科野個個tutor俾分嘅準則都唔同
做之前有冇試過Consult？
或者真係要問身邊高分啲嘅同學點做
參考下佢哋做嗰啲
有時asso識人好過識字
尤其你本身能力都唔係好好...
假如最後gpa都係咁低
一係轉科 一係做野

喺度睇啲人講咩咩senior entry識唔到人真係得啖笑
你入大學係為咗玩同識人?
咪講笑你入大學就為張沙紙咋嘛
如果張沙紙仔完全冇價值 你都第一時間quit啦
u life真係一d鳩用都無
何況成績定u life 淨係可以揀一樣(除非你讀乞食科)
asso 定asshole 只要你上返ugc其實真係冇乜人理

唔計

睇科既 我個科當年d朋友2.8都有city poly interview 不過最尾比offer都係要過3先收

好人好姐讀band 3

智商偏低定蠢過天真嬌？

乖乖地去用一世嘅時間同勞力去換取少額工資啦

讀得asso就咪撚駁嘴喇 谷住啖氣讀好啲書喇
利申：asso仔入U

我都係暴大senior entry
自己科完全唔識人
不過我有上莊+住hall
所以都算識到啲朋友
大家玩得埋，佢哋都唔介意我係後門
反而係自己先最介意

起完你底
you deserve ur name

咁撚廢死撚咗佢好過啦，浪費地球資源

ching讀咩

gpu 2 都有bottom 25%?

坦白讀asso 都讀到咁，你讀落去實累死自己，發掘下其實興趣，唔一定讀書既

咩科

Same,讀緊business year2而家CGPA得2.7應該八大 都入唔到，諗緊有咩top up 想收我

Asso 最後個sem present 都冇去 2.8x gpa
唔係興趣科但夾硬讀
最後都出黎做野搵唔洗窮
讀書唔係唯一出路 最緊要啱自己

雖然我唔同意「後門狗」呢個term
但係你入唔到U，輪唔到你去做後門狗...

我諗你都係冇天份 asso有八成係好basic既事 如果你努力左都係咁就算啦 俾你上到u仲辛苦 有啲3.7讀u都話辛苦 更何況你...

有咩問題

最尾個個都計最後嗰25%

樓主咁嘅款難啲喎

好多人唔適合自修
特別係唔自律嘅人

space 有邊科asso 多數計
諗唔到

係咁易怕當初就唔好揀asso呢個遊戲
揀得就唔好驚東驚西
講真一派落黎即刻做 問tutor會衰得去邊
一個sem先至得12個星期 有時間諗咁多做好過啦

捱就一定要架啦 不過諗番起嗰陣時係HKCC溫書溫得好辛苦但出黎嘅結果係D 揀嗰科唔岩自己就會溫極都唔入腦 睇住人地嘻嘻哈哈但考高分個下就知道呢科唔岩我 睇下自己會唔會下定決心讀其他 （我當時就揀左Ive) 時間就肯定會有些少浪費 不過搵到自己想讀嘅係值得嘅 或者咁講 搵一科自己唔抗拒 有些少興趣嘅都得

你問我 我一定答係 考試放水不在話下 75/100已經係A 你話呢

出嚟做野把啦，有俾心機點會唔過3
兩個可能，一係你唔夠努力，一係你真係唔啱讀書

去到Ive都要做assignment ge 最重要交齊野 輕輕鬆鬆就A架啦 group到班free ride 就快走

Hkcc 鳩讀都過3
話辛苦 一係英文廢
一係揀錯科

23-24 遲正常人1-2年

聽講ching你唔過2

俾你好彩入到U，其實結果一樣。停一停諗下問題去左邊，識多啲fd，有人一齊努力會輕鬆好多。

非理科 4係運黎 好多時都會無啦啦有一科變左A-/B+

而且大部分大學都唔睇year2 sem2

睇佢啲留言都feel到佢都唔係諗住解決問題

加油
阿叔我當年ugc asso 第－個sem 得1.9
最後2.8入u

肛門
GAY佬唔會屌GPA低過3嘅人

a- b+都夠升大學啦

驚冇3就話姐驚冇2即係頂多得2都係入唔到u

公大？

無讀過Asso，但喺我Band three學校出身，有4,5個中學同學，DSE 得個10分左右都喺Asso升到ugc ，平時見佢哋IG ，都係話好易讀，周圍去玩，冇講過話好chur 嗰啲,樓主係咪揀錯科。

上年同樓主你一樣 好撚驚自己唔過3
但最後出到嚟都3.6X
如果你自問真係有努力嘅 其實唔需要太擔心唔過3㗎 通常唔過2都係啲完全無交功課嘅人

真上到大學都係死

ugc shitty

咩科呀ching shitty 2.8第一次聽

想知uspace冇3讀嚟有乜用

我自己會寧願retake一年再升，唔夠料讀得好辛苦。

2都叫努力過？

似係曲線插aso仔

咁講 其實讀asso 都要自律

HD 或者可以就咁算
asso 死都死埋個top up 佢
否則真心無用

有啲唔同
因為讀asso 會有assignment, project 比你追趕
但係自修係自己一個為咗一個成年之後嘅考試去努力

Asso都好難低過2最少都3啦

唉屌我連速大個offer都唔記得咗claim唔知點算好

中學努力入asso

可能人哋請槍

佢都唔知問題係邊/唔承認問題

唔錯既係幾多

係

你仲有3個sem, 仲有機會ga,不過首先要調整心態，搵到啱自己嘅讀書方法先

利申：第一年得2.6 最後入返Hku

十幾年前工程狗無人報

後咩門

gpa2都冇連後門都入唔到

你垃圾黎

落筆之前要consult老師
搵齊資料諗好大綱之後先好開工
交功課前要逐隻逐隻字睇返自己寫左乜
做個陣/做完要同啲同學對下 交換下大家啲答案

做吓嘢先囉，唔通求佢比返個offer你

加油

竟然有正常comment

讀asso冇問題 但asso gpa仲低過2就

2020香港警務處招聘警員

樓豬讀唔掂係咪考狗

可以想像到啲野好撚簡單 樓豬都唔識做

態度正確
一個正常社會唔能夠個個都係律師醫生

仆街啦，我cgpa得嗰2.9X係咪好撚危險

樓主加油 我都係讀asso升番上大學
個陣我第一年第一個sem都係怕gpa唔過3
但係turns out個成績有驚喜
所以唔好比咁大壓力自己

讀咩科

未必冇努力
可能係弱智

bottom 10%都比多你，gpa 2你唸下係呢科唔啱你定你冇能力啦

OU等緊你

唔錯->asso

ive背野多囉
我覺得仲難讀過asso因為完全考背書
利申: 兩樣都讀過 三大準備grad

講真過來人經驗話你知gpa冇2可以唔洗諗升U 除非你之後啲sem 全部爆4 好好計劃下出路啦

睇咩科 理科ive hd 就會易拎高分d
因為ive出卷/assignment 題型係跟返舊卷 真係勤力少少操返pastpaper就可以有3.5up 但asso 特別係呢1-2年 因為online 上堂assignment d題型會改幾多 要你真係明白到上堂教嘅嘢先可以高分到 操卷幫唔到幾多